+++
title = "创建守护进程集"
description = "在业务视图中，支持通过表单或 YAML 的方式创建守护进程集（DaemonSet）。"
weight = 2

+++

在业务视图中，支持通过表单或 YAML 的方式创建守护进程集（DaemonSet），默认以表单形式创建。

**说明**：

* 守护进程集创建成功后，会为当前命名空间所在集群的 **可调度且符合主机选择器条件** 的主机节点（包括 master 节点和 node 节点）上都运行一个 Pod 副本，状态异常的主机节点、处于不可调度状态的主机节点以及设置了 Taint（污点）的主机节点除外，Pods 数等于可调度主机节点个数 。
* 当集群中的主机节点既是 master 又是 node 时，该主机节点上仅运行一个 Pod 副本。

**前提条件**

如果您需要为待创建的守护进程集的容器配置引用或挂载存储卷，在创建守护进程集之前，需要先在平台上创建 PVC（持久卷声明）、配置字典或保密字典资源。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待创建守护进程集的命名空间。

1. 单击左侧导航栏中的 **计算** > **守护进程集**，进入守护进程集列表页面。

2. 单击 **创建守护进程集** 按钮。

3. <span id="1">在弹出的 **选择镜像** 窗口，单击选择 **方式**</span>。

	**说明**：仅当同时订阅了本公司的 DevOps 产品，本平台对接了 DevOps 平台的镜像仓库时需要选择方式。

	* **输入**：地址格式为`仓库地址:镜像版本`，例如 ：`index.docker.io/library/ubuntu:latest`。<br>单击镜像地址输入框下方的镜像地址示例后的 ![](/img/input.png) 图标，可快速输入示例镜像地址。
	
	* **选择**：通过单击镜像仓库右侧的下拉选择框选择 DevOps 平台中的镜像仓库，并选择或输入镜像版本来选择要使用的镜像。
	
3. 单击 **确定**。
	
	**提示**：使用第三方镜像前，确认是否可以直接拉取。可以通过 docker pull 命令验证拉取。

1. 参照以下说明，配置守护进程集的基本参数。

	* **名称**：守护进程集的名称，默认为镜像的名称。  
			名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线，不支持以中横线结尾，字符数不超过 64 个。
	
	* （可选）**显示名称**：守护进程集的显示名称，支持中文字符。
	
1. 单击 **守护进程集 - 高级**，选择配置以下参数。

	* 在 **更新策略** 区域，输入守护进程集的 Pod 数量最多不可用的值，支持输入实例数量或百分比。百分比不能超过 100%。输入百分比后，Kubernetes 根据当前实例数量进行计算，出现小数时，向下取整。例如：4.9 会向下取整为 4。如不填，默认为 1。<br>处在非运行状态的 Pod，均计入不可用数。

		  **例如**：当 Pod 数为 10 时，最多不可用数值填写了 3，在更新的过程中，新旧版本的可用 Pod 个数加起来不会小于 10-3 个。 
	  
	* 在 **组件标签** 区域，单击 ![](/img/add.png) 可添加键、值标签对，并输入 **键** 和 **值**。同时，单击键、值对记录右侧的 ![](/img/delete.png) 图标，可删除已添加的键、值对。

1. 接下来的操作与 **创建部署** 操作步骤相同，请参考 [步骤]({{< relref "10usermanual/3userview/10calculate/1deployment/2deploymentcreate.md#8" >}}) 操作。

  ​    

